\chapter{Einleitung}

\section{Motivation}
Diese Arbeit befasst sich mit der Erstellung eines Konzepts für das Planspiel Fort Fantastic, welches in der Vorlesung Business Intelligence als Prüfungsvorleistung dient. Dabei geht es vor allem um die Ziele und Umsetzungsmöglichkeiten einer solchen Konzeption. Diese Maßnahmen werden in Bezug zur Business Intelligence gesetzt und im weiteren Verlauf dieser Arbeit differenziert behandelt sowie näher durchleuchtet.

\section{Aufbau der Prüfungsvorleistung}
\textit{Kapitel 1} beschäftigt sich mit der Einleitung der Prüfungsvorleistung. Des Weiteren werden Motivation sowie die Ausgangssituation dieser Arbeit näher erläutert.

\textit{Kapitel 2} beschäftigt sich mit den grundlegenden Begriffen von Business Intelligence. Diese gelten als Voraussetzung, um die nachfolgenden Kapitel verstehen zu können.

\textit{Kapitel 3} beschäftigt sich mit der Konzeption des Informationssystems. Die eingesetzten Hardware- und Softwaretechnologien werden dargelegt und deren Verwendungszweck beschrieben.

\textit{Kapitel 4} beschäftigt sich mit den verschiedenen ETL-Prozessen auf Basis der zugrundeliegenden Infrastruktur und der vorher definierten Ziele.

\textit{Kapitel 5} beschäftigt sich mit der Darstellung der konzipierten Reports, KPI’s und Daten. Eine detaillierte Separierung von Dashboards, Scorecards und weiteren Werkzeugen stehen in diesem Kapitel im Fokus.

\textit{Kapitel 6} beinhaltet einen Ausblick auf weitere Möglichkeiten des Reportings für Fort Fantastic.

\section{Ausgangssituation}
In dem Planspiel Fort Fantastic, welches in der Vorlesung Business Intelligence durchgeführt worden ist, geht es um einen Freizeitpark, welcher im Jahre 2010 gegründet worden ist. Hierbei spielen die Teilnehmer in verschiedenen Besetzungen in Form eines Wettbewerbs gegeneinander. Damit man die verschiedenen Teams miteinander vergleichen kann, startet jedes Team mit einem eigenen Freizeitpark, die alle identisch zueinander sind. Diese Simulation basiert auf verschiedenen Umgebungsvariablen, die sich während einer Periode ändern. Somit können immer wieder Störungen von Fahrgeschäften oder in der Infrastruktur des jeweiligen Freizeitparks auftreten. Um diesen Störungen entgegenzuwirken, können sog. Maßnahmenkarten eingesetzt werden, die Reparaturen und Modifikationen an Attraktionen durchführen. Auf Basis dieser verschiedenen Variablen ist es wichtig ein System zu besitzen, welches dem jeweiligen Team entsprechende Daten zeitnah als Entscheidungsgrundlage bereitstellt. Weiterhin gelten für das Planspiel folgende Rahmenbedingungen:
\begin{itemize}
	\item Eine Zeitperiode ist definiert von April bis September, sieben Tage die Woche mit einer Öffnungszeit von 10:00 – 20:00 Uhr.
	\item Das Managementteam setzt sich aus den Rollen Operating Business, Control Room und Technical Support zusammen.
	\item Ziel des Planspiels ist die höchste Betriebsbereitschaft, die beste Kundenzufriedenheit und einen maximalen Gewinn zu erreichen.
\end{itemize}

